# На этой неделе в KDE: улучшения системного лотка и не только

На этой неделе было проделано много работы по доведению до ума системного лотка Plasma, как в визуальном, так и в функциональном смыслах. Подробности внешних изменений можно найти в задаче по ссылке: <https://phabricator.kde.org/T10470>. Многие более интересные начинания ещё не доведены до конца, как, например, [переиспользование одних и тех же компонентов интерфейса для элементов системного лотка](https://phabricator.kde.org/D28033) вместо изобретения велосипеда в каждом. Это ещё не доделано, но мы надеемся успеть завершить к Plasma 5.19.

Конечно же, это не всё! В выпадающий терминал Yakuake и различные другие приложения также вложили немного любви, и многие ошибки были исправлены:

## Новые возможности

Высоту окна Yakuake [теперь можно изменять перетаскиванием за нижнюю панель](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=154686) (Ryan McCoskrie, Yakuake 20.04.0)

Новые вкладки и створки в Yakuake [теперь могут запускаться в том же каталоге, что и текущая](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=396472) (Christian Muehlhaeuser, Yakuake 20.04.0)

Музыкальный проигрыватель Elisa [теперь может быть настроен так, чтобы не использовать индексатор файлов Baloo, даже если он доступен](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=417822) (Elisa 20.04.0)

## Исправления ошибок и улучшения производительности

Страница «Принтеры» Параметров системы [при добавлении принтера теперь будет запрашивать аутентификацию, если у вас недостаточно полномочий, вместо того чтобы просто выдавать ошибку](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=408512) (Nicolas Fella, Диспетчер печати 20.04.0)

В виджете принтеров [больше нет странного неправильного выравнивания и плохого поведения при наведении мыши](https://phabricator.kde.org/D27995) (Nate Graham, Диспетчер печати 20.04.0):

![0](https://pointieststick.files.wordpress.com/2020/03/screenshot_20200314_231445.png)

Центр приложений Discover [больше не падает при запуске при определённых обстоятельствах](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=404622) (Aleix Pol Gonzalez, Plasma 5.18.3)

Discover [больше не падает, когда вы отменяете установку пакета Flatpak при открытой странице его описания](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=418308) (Aleix Pol Gonzalez, Plasma 5.18.3)

При редактировании панели маленькое всплывающее окно для настройки отдельных виджетов [больше не пропадает иногда при наведении на него курсора мыши](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=413736) (Nate Graham, Plasma 5.18.4)

При смене набора курсоров [приложения на основе GTK 3 теперь сразу же применяют это изменение](https://phabricator.kde.org/D27943) (Михаил Золотухин, Plasma 5.19.0)

Различные части Plasma и приложений KDE, использующие прямоугольники с тенями, [теперь значительно производительнее и ресурсоэффективнее благодаря использованию новой собственной реализации шейдеров](https://phabricator.kde.org/D27984). Число кадров анимации в секунду увеличилось в среднем с 26 до 160! (Arjen Hiemstra, Kai Uwe Broulik и другие, Frameworks 5.59 и Plasma 5.19)

В приложении для захвата с веб-камеры Kamoso [больше нет лишнего меню-гамбургера, которое ничего не делает](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=417956) (Nicolas Fella, Frameworks 5.69)

## Улучшения пользовательского интерфейса

Страница «Учётные записи в Интернете» Параметров системы [была полностью переработана и теперь может похвастаться чистым современным интерфейсом с куда более надёжным функционалом](https://phabricator.kde.org/D27681) (Dan Leinir Turthra Jensen, KAccounts-Integration 20.04.0):

<http://s1.webmshare.com/wZAKK.webm?_=1>

После установки Samba при помощи вкладки «Публикация» в окне свойств файла [теперь рекомендуется перезагрузка, чтобы изменения членства в группах вступили в силу, и предоставляется кнопка, позволяющая перезагрузиться одним нажатием](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=407845) (Nate Graham, Dolphin 20.04.0)

Всплывающее окно виджета часов [получило визуальное обновление](https://phabricator.kde.org/D27903) и [теперь показывает мировое время](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=395655) (Nate Graham, Plasma 5.19.0):

![2](https://pointieststick.files.wordpress.com/2020/03/calendar_events_and_time_zones.png)

![3](https://pointieststick.files.wordpress.com/2020/03/calendar_and_events.png)

![4](https://pointieststick.files.wordpress.com/2020/03/calendar_and_time_zones.png)

![5](https://pointieststick.files.wordpress.com/2020/03/calendar_only.png)

У всплывающих окон системного лотка [теперь есть выделенная область заголовка, где живут название и кнопка закрепления](https://phabricator.kde.org/D27189); вы можете видеть примеры на других изображениях всплывающих окон системного лотка в этой записи (Niccolò Venerandi, Plasma 5.19.0)

Всплывающие окна виджетов [Bluetooth](https://phabricator.kde.org/D27824) и [сетевых подключений](https://phabricator.kde.org/D27823) теперь используют более привлекательный и понятный стиль выделения (Niccolò Venerandi, Plasma 5.19.0):

![6](https://pointieststick.files.wordpress.com/2020/03/screenshot_20200314_231903.png)

Значок утилиты Flameshot в системном лотке [теперь монохромный и сочетается с остальными значками](https://phabricator.kde.org/D27926) (Ariel AxionL, Frameworks 5.69):

![7](https://pointieststick.files.wordpress.com/2020/03/e59bbee78987.png)

## Как вы можете помочь

В выпуске Plasma 5.19 мы хотим поднажать с работой над [развитием темы оформления Breeze](https://phabricator.kde.org/T10891). Она уже ведётся, но она может быть ускорена с вашей помощью! В этой большой задаче и её подзадачах уже есть множество наработок, и на данный момент нам действительно нужны люди, готовые помочь в их реализации. Для работы над оформлением Breeze полезно знание QML и C++. Присоединяйтесь к разработке, если эта задача заинтересовала вас. Перейдите на [канал VDG](https://community.kde.org/Get_Involved/design#Communication_and_Workflow), чтобы узнать, как поучаствовать, и скоординировать усилия.

Также можно присоединиться к работе над другими задачами. Прочитайте [эту статью](https://kde.ru/join), чтобы узнать, как включиться в разработку важного для вас проекта. Для KDE крайне важен каждый участник, и совершенно не обязательно быть программистом: занятие по душе найдётся для каждого.

Наконец, если вы находите программное обеспечение KDE полезным, рассмотрите возможность [пожертвования](https://kde.org/ru/community/donations/) средств в фонд [KDE e.V](https://ev.kde.org/).

*Автор:* [Nate Graham](https://pointieststick.com/author/pointieststick/)  
*Перевод:* [boingo-00](https://t.me/boingo00)  
*Источник:* <https://pointieststick.com/2020/03/14/this-week-in-kde-polishing-the-system-tray-and-more/>  

<!-- 💡: Print Manager → Диспетчер печати -->
<!-- 💡: System Settings → Параметры системы -->
<!-- 💡: applet → виджет -->
<!-- 💡: directory → каталог -->
<!-- 💡: icon → значок -->
<!-- 💡: screenshot → снимок экрана -->
<!-- 💡: system tray → системный лоток -->
